{
  "A new update is available: v{version}": "새 업데이트를 사용할 수 있습니다: v{version}",
  "A record of important security events and vault changes.": "중요 보안 이벤트 및 보관함 변경 기록입니다.",
  "About": "정보",
  "Accepted formats: .psec or .json backup files.": "지원 형식: .psec 또는 .json 백업 파일.",
  "Access Local Logs": "로컬 로그 액세스",
  "Access application log files": "응용 프로그램 로그 파일에 액세스",
  "Access control": "액세스 제어",
  "Action completed": "작업 완료",
  "Actions & monitoring": "작업 및 모니터링",
  "Activity Log": "활동 로그",
  "Add extra layers of protection to vault access.": "보관함 액세스에 추가 보호 계층을 추가합니다.",
  "Adds capital letters to the character pool.": "문자 풀에 대문자를 추가합니다.",
  "Adds lowercase letters to the character pool.": "문자 풀에 소문자를 추가합니다.",
  "Adds numeric characters to the password.": "비밀번호에 숫자 문자를 추가합니다.",
  "Adds punctuation and symbol characters.": "문장 부호 및 기호 문자를 추가합니다.",
  "Adjust key-derivation hardness to balance security with unlock speed.": "보안과 잠금 해제 속도의 균형을 맞추기 위해 키 유도 강도를 조정합니다.",
  "Adjust the Argon2id parameters used when deriving the vault encryption key.": "보관함 암호화 키를 유도할 때 사용되는 Argon2id 파라미터를 조정합니다.",
  "Advanced": "고급",
  "Advanced options": "고급 옵션",
  "Alert when passwords repeat across vault entries.": "보관함 항목 간에 비밀번호가 반복될 때 알림을 표시합니다.",
  "Allocate hardened memory regions for sensitive operations.": "민감한 작업을 위해 하드닝된 메모리 영역을 할당합니다.",
  "Allow fingerprint or face recognition to unlock the vault.": "지문 또는 얼굴 인식을 통한 보관함 잠금 해제를 허용합니다.",
  "Allow once (ask each time)": "한 번만 허용 (매번 확인)",
  "Alternate vowels and consonants for readability.": "가독성을 위해 모음과 자음을 교대로 사용합니다.",
  "Always allow (remember choice)": "항상 허용 (선택 기억)",
  "App Language": "앱 언어",
  "Appearance": "모양",
  "Application Information": "응용 프로그램 정보",
  "Apply Changes": "변경 사항 적용",
  "Apply additional safeguards to keep sensitive data in memory protected.": "메모리의 민감한 데이터를 보호하기 위해 추가 보호 조치를 적용합니다.",
  "Apply saved preset": "저장된 프리셋 적용",
  "Ask for confirmation before auto-filling on each site.": "각 사이트에서 자동 채우기 전에 확인을 요청합니다.",
  "Authenticator disabled": "인증기 비활성화됨",
  "Authenticator enabled": "인증기 활성화됨",
  "Auto-lock After Inactivity": "비활성 후 자동 잠금",
  "Auto-lock Controls": "자동 잠금 제어",
  "Autofill": "자동 채우기",
  "Automatic backups": "자동 백업",
  "Automatic sync": "자동 동기화",
  "Automatically clear sensitive data from your clipboard after the selected duration.": "선택한 시간이 지나면 클립보드에서 민감한 데이터를 자동으로 지웁니다.",
  "Automatically fill login forms in web browsers.": "웹 브라우저에서 로그인 양식을 자동으로 채웁니다.",
  "Avoid ambiguous characters": "모호한 문자 피하기",
  "Avoid characters that look alike in some fonts.": "일부 글꼴에서 비슷하게 보이는 문자를 피합니다.",
  "Backup": "백업",
  "Backup file": "백업 파일",
  "Backup frequency": "백업 빈도",
  "Backup now": "지금 백업",
  "Backup passphrase": "백업 암호",
  "Backups": "백업",
  "Backups stay local to this device.": "백업은 이 장치에 로컬로 유지됩니다.",
  "Balanced": "균형",
  "Biometric & Session": "생체 인식 및 세션",
  "Biometric Unlock": "생체 인식 잠금 해제",
  "Block clipboard history": "클립보드 기록 차단",
  "Breached Passwords": "유출된 비밀번호",
  "Browser Auto-fill": "브라우저 자동 채우기",
  "Build": "빌드",
  "Built-in authenticator support.": "기본 내장 인증기 지원.",
  "Cancel": "취소",
  "Change": "변경",
  "Change Master Password": "마스터 비밀번호 변경",
  "Change Password": "비밀번호 변경",
  "Changing the master password re-encrypts the vault. The operation may take several minutes for large vaults.": "마스터 비밀번호를 변경하면 보관함이 다시 암호화됩니다. 큰 보관함의 경우 이 작업에 수 분이 걸릴 수 있습니다.",
  "Character options": "문자 옵션",
  "Check Now": "지금 확인",
  "Check for Updates": "업데이트 확인",
  "Check if a newer version is available": "최신 버전을 사용할 수 있는지 확인합니다.",
  "Checking for updates...": "업데이트 확인 중...",
  "Checking...": "확인 중...",
  "Choose a preset": "프리셋 선택",
  "Choose file": "파일 선택",
  "Choose how Pulsar prompts when copying credentials.": "자격 증명을 복사할 때 Pulsar가 알림을 표시하는 방식을 선택합니다.",
  "Choose how much information appears on each view.": "각 보기에 표시될 정보의 양을 선택합니다.",
  "Choose the password manager export you would like to import into Pulsar.": "Pulsar로 가져올 비밀번호 관리자 내보내기를 선택하세요.",
  "Clear Local Logs": "로컬 로그 지우기",
  "Clear Memory": "메모리 지우기",
  "Clear clipboard now": "지금 클립보드 지우기",
  "Clipboard": "클립보드",
  "Clipboard Clear Timeout": "클립보드 지우기 제한 시간",
  "Clipboard history blocking is not supported on this platform.": "이 플랫폼에서는 클립보드 기록 차단이 지원되지 않습니다.",
  "Clipboard integration": "클립보드 통합",
  "Clipboard integration is currently unavailable.": "클립보드 통합을 현재 사용할 수 없습니다.",
  "Codes rotate every 30 seconds. If verification fails, wait for the next code before trying again.": "코드는 30초마다 바뀝니다. 확인에 실패하면 다음 코드가 나올 때까지 기다린 후 다시 시도하세요.",
  "Comfortable": "여유롭게",
  "Compact": "컴팩트",
  "Compact Mode": "컴팩트 모드",
  "Complexity": "복잡도",
  "Compression": "압축",
  "Configure Shortcuts": "단축키 구성",
  "Configure basic clipboard functionality.": "기본 클립보드 기능을 구성합니다.",
  "Configure browser auto-fill settings.": "브라우저 자동 채우기 설정을 구성합니다.",
  "Configure cloud providers to replicate backups across devices.": "장치 간에 백업을 복제하도록 클라우드 공급자를 구성합니다.",
  "Configure global auto-type settings.": "전역 자동 입력 설정을 구성합니다.",
  "Configure safety checks for autofill.": "자동 채우기를 위한 안전 점검을 구성합니다.",
  "Configure {provider}": "{provider} 구성",
  "Confirm New Password": "새 비밀번호 확인",
  "Confirm new password": "새 비밀번호 확인",
  "Confirm with your master password to proceed.": "계속하려면 마스터 비밀번호로 확인하세요.",
  "Contact Support": "지원팀에 문의",
  "Control biometric unlock availability and session persistence.": "생체 인식 잠금 해제 사용 가능 여부 및 세션 유지를 제어합니다.",
  "Copy secret": "비밀 복사",
  "Copy setup link": "설정 링크 복사",
  "Copy the secret if you need to enrol another authenticator or keep an offline backup.": "다른 인증기를 등록하거나 오프라인 백업을 보관해야 하는 경우 비밀 키를 복사하세요.",
  "Core Integration": "핵심 통합",
  "Create backups at regular intervals based on your chosen schedule.": "선택한 일정에 따라 정기적으로 백업을 생성합니다.",
  "Create manual backup": "수동 백업 만들기",
  "Create manual backup?": "수동 백업을 만드시겠습니까?",
  "Create vault": "보관함 만들기",
  "Cross-reference vault items against known breach databases.": "보관함 항목을 알려진 유출 데이터베이스와 대조합니다.",
  "Current Password": "현재 비밀번호",
  "Current status": "현재 상태",
  "Custom interval": "사용자 지정 간격",
  "Customise the application look and spacing.": "응용 프로그램의 모양과 간격을 사용자 지정합니다.",
  "Customize shortcuts for frequently used actions.": "자주 사용하는 작업에 대한 단축키를 사용자 지정합니다.",
  "Daily (Default)": "매일 (기본값)",
  "Dark": "다크",
  "Default Vault on Startup": "시작 시 기본 보관함",
  "Default View on Open": "열 때 기본 보기",
  "Define when the vault should automatically lock itself.": "보관함이 자동으로 잠기는 시점을 정의합니다.",
  "Delay before locking after minimize or suspend.": "최소화 또는 절전 모드 전환 후 잠금까지의 지연 시간입니다.",
  "Dense": "촘촘하게",
  "Description": "설명",
  "Destructive Actions": "파괴적 작업",
  "Diagnostic Tools": "진단 도구",
  "Diagnostics upload is not yet implemented": "진단 업로드 기능은 아직 구현되지 않았습니다",
  "Disable clipboard export when Pulsar is locked.": "Pulsar가 잠겨 있을 때 클립보드 내보내기를 비활성화합니다.",
  "Display name": "표시 이름",
  "Documentation & Support": "문서 및 지원",
  "Dot (.)": "마침표 (.)",
  "Duplicate entries": "중복 항목",
  "Edit Preset": "프리셋 편집",
  "Edit Rule": "규칙 편집",
  "Enable Auto-fill for Browsers": "브라우저용 자동 채우기 활성화",
  "Enable Global Auto-type": "전역 자동 입력 활성화",
  "Enable automatic clipboard functionality.": "자동 클립보드 기능을 활성화합니다.",
  "Encrypted": "암호화됨",
  "Encrypted export": "암호화된 내보내기",
  "Encrypted vaults": "암호화된 보관함",
  "Enter 6-digit code": "6자리 코드 입력",
  "Enter a passphrase for the export file": "내보내기 파일의 암호를 입력하세요",
  "Enter current password": "현재 비밀번호 입력",
  "Enter new password": "새 비밀번호 입력",
  "Enter the confirmation phrase to enable vault wiping.": "보관함 지우기를 활성화하려면 확인 문구를 입력하세요.",
  "Enter the passphrase for the backup": "백업용 암호를 입력하세요",
  "Enter the passphrase that protects your backup.": "백업을 보호하는 암호 문구를 입력하세요.",
  "Entropy": "엔트로피",
  "Exclude characters like i, l, O, and 0.": "i, l, O, 0과 같이 혼동하기 쉬운 문자를 제외합니다.",
  "Exclude similar": "유사한 문자 제외",
  "Exclude visually similar characters": "시각적으로 유사한 문자 제외",
  "Execute advanced maintenance and security tasks.": "고급 유지 관리 및 보안 작업을 실행합니다.",
  "Export": "내보내기",
  "Export backup": "백업 내보내기",
  "Export encrypted": "암호화하여 내보내기",
  "Export encrypted data?": "암호화된 데이터를 내보내시겠습니까?",
  "Export options": "내보내기 옵션",
  "Export plaintext": "일반 텍스트로 내보내기",
  "Export plaintext data?": "일반 텍스트 데이터를 내보내시겠습니까?",
  "Export your vault in encrypted form. Keep the generated file secure.": "보관함을 암호화된 형식으로 내보냅니다. 생성된 파일을 안전하게 보관하세요.",
  "External Breach Check": "외부 유출 확인",
  "Failed to check for updates": "업데이트 확인 실패",
  "Failed to create vault.": "보관함을 생성하지 못했습니다.",
  "Failed to import vault.": "보관함을 가져오지 못했습니다.",
  "Failed to install update": "업데이트 설치 실패",
  "Failed to open link": "링크 열기 실패",
  "Failed to open logs folder": "로그 폴더 열기 실패",
  "Failed to open the file picker. Please try again.": "파일 선택기를 열지 못했습니다. 다시 시도하세요.",
  "Failed to restore vault.": "보관함을 복구하지 못했습니다.",
  "Failed to run backup.": "백업을 실행하지 못했습니다.",
  "Failed to wipe vault": "보관함을 지우지 못했습니다",
  "Fast": "빠름",
  "Find helpful resources and get in touch.": "유용한 리소스를 찾고 문의하세요.",
  "Fine-tune clipboard safety and permissions.": "클립보드 안전 및 권한을 세부 조정합니다.",
  "Fine-tune privacy and diagnostic data handling.": "개인 정보 보호 및 진단 데이터 처리를 미세 조정합니다.",
  "Font Size": "글꼴 크기",
  "General": "일반",
  "General Settings": "일반 설정",
  "Generate Secret": "비밀 생성",
  "Generate a secret to require an authenticator token when unlocking the vault.": "보관함 잠금을 해제할 때 인증기 토큰을 요구하려면 비밀 키를 생성하세요.",
  "Generate another secret": "다른 비밀 생성",
  "Generate encrypted or plaintext exports of your vault.": "보관함의 암호화된 또는 일반 텍스트 내보내기를 생성합니다.",
  "Generate new": "새로 생성",
  "Generate strong and secure passwords on demand.": "필요할 때 강력하고 안전한 비밀번호를 생성합니다.",
  "Generate strong and secure passwords or passphrases.": "온디맨드로 강력하고 안전한 비밀번호 또는 암호 구문을 생성합니다.",
  "Generated passphrase": "생성된 암호 구문",
  "Generated password": "생성된 비밀번호",
  "Generator": "생성기",
  "Global Auto-type": "전역 자동 입력",
  "Good": "좋음",
  "Help us identify and fix issues faster": "문제를 더 빠르게 식별하고 해결할 수 있도록 도와주세요.",
  "Hide audit log": "감사 로그 숨기기",
  "Hide current password": "현재 비밀번호 숨기기",
  "High Contrast": "고대비",
  "Hyphen (-)": "하이픈 (-)",
  "Import": "가져오기",
  "Import backup": "백업 가져오기",
  "Import data": "데이터 가져오기",
  "Import passwords": "비밀번호 가져오기",
  "Import vault": "보관함 가져오기",
  "Include digits (0-9)": "숫자 포함 (0-9)",
  "Include lowercase (a-z)": "소문자 포함 (a-z)",
  "Include symbols (!@#$)": "기호 포함 (!@#$)",
  "Include uppercase (A-Z)": "대문자 포함 (A-Z)",
  "Increase contrast for improved readability.": "가독성 향상을 위해 대비를 높입니다.",
  "Increasing these parameters strengthens security but also slows down authentication.": "이러한 파라미터를 높이면 보안은 강화되지만 인증 속도는 느려집니다.",
  "Install": "설치",
  "Integrity Check": "무결성 확인",
  "Invalid current password": "현재 비밀번호가 올바르지 않습니다",
  "KDF Tuning (Argon2id)": "KDF 튜닝 (Argon2id)",
  "Keep cloud copy in sync automatically.": "클라우드 사본을 자동으로 동기화합니다.",
  "Key Derivation": "키 유도",
  "Keyboard Shortcuts": "키보드 단축키",
  "Known compromised credentials.": "이미 유출된 것으로 알려진 자격 증명입니다.",
  "Last modified": "최종 수정일",
  "License": "라이선스",
  "Light": "라이트",
  "Loading devices…": "장치 로드 중…",
  "Loading key derivation parameters…": "키 유도 파라미터를 로드하는 중…",
  "Loading vaults…": "보관함 로드 중…",
  "Local Reuse Detection": "로컬 재사용 감지",
  "Local activity log (not synced)": "로컬 활동 로그 (동기화되지 않음)",
  "Lock Grace Period": "잠금 유예 기간",
  "Lock Memory Pages": "메모리 페이지 잠금",
  "Lock on Minimise": "최소화 시 잠금",
  "Lock on Suspend": "절전 모드 시 잠금",
  "Lock the vault automatically after the selected idle period.": "선택한 유휴 기간이 지나면 자동으로 보관함을 잠급니다.",
  "Lock the vault when the window is minimised.": "창이 최소화될 때 보관함을 잠급니다.",
  "Lock whenever the system sleeps or hibernates.": "시스템이 절전 또는 최대 절전 모드로 전환될 때마다 잠급니다.",
  "Maintain site-specific password requirements.": "사이트별 비밀번호 요구 사항을 유지합니다.",
  "Make sure you have a text field selected before testing.": "테스트 전에 텍스트 필드가 선택되어 있는지 확인하세요.",
  "Manage and reuse your favourite password configurations.": "즐겨 찾는 비밀번호 구성을 관리하고 재사용합니다.",
  "Manage automated and on-demand backups for your vault.": "보관함에 대한 자동 및 수동 백업을 관리합니다.",
  "Manage default language, startup behaviour, and layout.": "기본 언어, 시작 동작 및 레이아웃을 관리합니다.",
  "Manage the master password and key derivation policy.": "마스터 비밀번호 및 키 유도 정책을 관리합니다.",
  "Manual controls and local activity tracking.": "수동 제어 및 로컬 활동 추적.",
  "Manual sync": "수동 동기화",
  "Master Password": "마스터 비밀번호",
  "Master Password & Encryption": "마스터 비밀번호 및 암호화",
  "Memory (MiB)": "메모리 (MiB)",
  "Memory Cost (MB)": "메모리 비용 (MB)",
  "Memory Hardening": "메모리 하드닝",
  "Minimise animations and motion effects.": "애니메이션과 동작 효과를 최소화합니다.",
  "More": "더 보기",
  "Multiple items share the same password.": "여러 항목이 동일한 비밀번호를 공유합니다.",
  "New Password": "새 비밀번호",
  "No activity recorded yet.": "아직 기록된 활동이 없습니다.",
  "No breached passwords detected.": "유출된 비밀번호가 감지되지 않았습니다.",
  "No devices have been paired yet.": "아직 페어링된 장치가 없습니다.",
  "No languages found": "언어를 찾을 수 없습니다",
  "No local secret available": "사용 가능한 로컬 비밀이 없습니다",
  "No password reuse detected.": "비밀번호 재사용이 감지되지 않았습니다.",
  "No presets available yet.": "아직 사용할 수 있는 프리셋이 없습니다.",
  "No saved presets yet. Configure the generator and save your first preset.": "저장된 프리셋이 없습니다. 생성기를 구성하고 첫 번째 프리셋을 저장하세요.",
  "No site rule templates configured yet.": "구성된 사이트 규칙 템플릿이 없습니다.",
  "No weak passwords detected.": "취약한 비밀번호가 감지되지 않았습니다.",
  "Not encrypted": "암호화되지 않음",
  "Notifications": "알림",
  "Number of backup versions to keep on disk.": "디스크에 보관할 백업 버전의 수입니다.",
  "Only allow on unlocked session": "잠금 해제된 세션에서만 허용",
  "Only use on trusted devices. Sensitive data remains unprotected.": "신뢰할 수 있는 장치에서만 사용하세요. 민감한 데이터가 보호되지 않은 상태로 남습니다.",
  "Open": "열기",
  "Open Logs Folder": "로그 폴더 열기",
  "Open menu": "메뉴 열기",
  "Page Density": "페이지 밀도",
  "Pair New Device": "새 장치 페어링",
  "Paired Devices": "페어링된 장치",
  "Parallelism": "병렬성",
  "Parallelism (threads)": "병렬성 (스레드)",
  "Paranoid": "편집증적 보안",
  "Passphrase": "암호 구문",
  "Passphrases use random words to create secure but memorable secrets.": "암호 구문은 무작위 단어를 사용하여 안전하면서도 기억하기 쉬운 비밀을 만듭니다.",
  "Password": "비밀번호",
  "Password Generator": "비밀번호 생성기",
  "Password length": "비밀번호 길이",
  "Password strength": "비밀번호 강도",
  "Passwords with low security score.": "보안 점수가 낮은 비밀번호입니다.",
  "Per-item clipboard permissions": "항목별 클립보드 권한",
  "Personalize key combinations to match your workflow and speed up navigation.": "워크플로에 맞게 키 조합을 개인화하고 탐색 속도를 높이세요.",
  "Plaintext export": "일반 텍스트 내보내기",
  "Preset Name": "프리셋 이름",
  "Presets": "프리셋",
  "Prevent sensitive pages from being swapped to disk.": "민감한 페이지가 디스크로 스왑되는 것을 방지합니다.",
  "Prevent system clipboard history from storing entries.": "시스템 클립보드 기록에 항목이 저장되지 않도록 방지합니다.",
  "Privacy Controls": "개인정보 보호 제어",
  "Pronounceable mode": "발음 가능한 모드",
  "Protect vault unlocks with a time-based one-time password.": "시간 기반 일회용 비밀번호(TOTP)로 보관함 잠금 해제를 보호합니다.",
  "Provide credentials for your {provider} connection.": "{provider} 연결을 위한 자격 증명을 제공하세요.",
  "Provide your current master password and enter a new secure password to re-encrypt the vault.": "현재 마스터 비밀번호를 제공하고 보관함을 다시 암호화하기 위한 새로운 보안 비밀번호를 입력하세요.",
  "Pulsar is up to date": "Pulsar가 최신 상태입니다",
  "Quick statistics across all vaults.": "모든 보관함에 대한 요약 통계입니다.",
  "Re-key Vault": "보관함 키 재설정",
  "Recent clipboard activity": "최근 클립보드 활동",
  "Reconfigure KDF": "KDF 재구성",
  "Reconfigure Key Derivation": "키 유도 재구성",
  "Reduce spacing and padding.": "간격과 여백을 줄입니다.",
  "Reduced Motion": "동작 줄이기",
  "Regenerate Secret": "비밀 재생성",
  "Remember the unlocked session between restarts.": "재시작 사이에도 잠금 해제된 세션을 기억합니다.",
  "Require OS-level Unlock for Auto-fill": "자동 채우기를 위해 OS 수준 잠금 해제 필요",
  "Require Per-site Confirmation": "사이트별 확인 필요",
  "Require system authentication before auto-filling.": "자동 채우기 전에 시스템 인증을 요구합니다.",
  "Reset": "초기화",
  "Reset to defaults": "기본값으로 재설정",
  "Restore": "복구",
  "Retaining": "유지 중",
  "Retention count": "보관 사본 수",
  "Reused Password Groups": "재사용된 비밀번호 그룹",
  "Reused Passwords": "재사용된 비밀번호",
  "Review devices authorised for biometric or key-based unlock.": "생체 인식 또는 키 기반 잠금 해제 권한이 부여된 장치를 검토합니다.",
  "Revoke All Devices": "모든 장치 취소",
  "Rotate encryption keys and re-encrypt stored data.": "암호화 키를 회전하고 저장된 데이터를 다시 암호화합니다.",
  "Rotate the secret to store a copy on this device for backup access.": "백업 액세스를 위해 이 장치에 복사본을 저장하려면 비밀 키를 회전하세요.",
  "Runtime": "런타임",
  "Safety Checks": "안전 점검",
  "Save": "저장",
  "Save as preset": "프리셋으로 저장",
  "Saved presets": "저장된 프리셋",
  "Scrub sensitive material from memory immediately.": "메모리에서 민감한 자료를 즉시 제거합니다.",
  "Search languages": "언어 검색",
  "Search settings": "설정 검색",
  "Secure": "보안",
  "Secure Memory Allocation": "보안 메모리 할당",
  "Secure RAM Handling": "보안 RAM 처리",
  "Secured with your export passphrase.": "내보내기 암호로 보호됩니다.",
  "Security": "보안",
  "Security Actions": "보안 작업",
  "Security Whitepaper": "보안 백서",
  "Security analysis of your stored items.": "저장된 항목의 보안 분석입니다.",
  "Security issues detected. Consider updating shared or short passwords to improve vault integrity.": "보안 문제가 감지되었습니다. 보관함 무결성을 개선하기 위해 공유되거나 짧은 비밀번호를 업데이트하는 것을 고려해 보세요.",
  "Select a Pulsar backup file": "Pulsar 백업 파일을 선택하세요",
  "Select a previous Pulsar backup and provide its passphrase to restore your vault contents.": "이전 Pulsar 백업을 선택하고 암호를 입력하여 보관함 내용을 복구합니다.",
  "Select at least one character set to generate a password.": "비밀번호를 생성하려면 하나 이상의 문자 세트를 선택하세요.",
  "Select duration": "기간 선택",
  "Select frequency": "빈도 선택",
  "Selected vault": "선택된 보관함",
  "Selecting...": "선택 중...",
  "Separator": "구분자",
  "Session Persistence": "세션 유지",
  "Show current password": "현재 비밀번호 표시",
  "Simulate Auto-type": "자동 입력 시뮬레이션",
  "Site Rules": "사이트 규칙",
  "Site rule templates": "사이트 규칙 템플릿",
  "Something went wrong": "문제가 발생했습니다",
  "Source Code": "소스 코드",
  "Space ( )": "공백 ( )",
  "Start import process?": "가져오기 프로세스를 시작하시겠습니까?",
  "Status": "상태",
  "Step 2 — Confirm a code": "2단계 — 코드 확인",
  "Store TOTP per entry": "항목별 TOTP 저장",
  "Sync": "동기화",
  "System": "시스템",
  "System (Auto)": "시스템(자동)",
  "TOTP (Time-based)": "TOTP (시간 기반)",
  "Test Auto-type": "자동 입력 테스트",
  "Test results": "테스트 결과",
  "Test your auto-type configuration.": "자동 입력 구성을 테스트합니다.",
  "Theme": "테마",
  "Theme & Display": "테마 및 표시",
  "These operations permanently remove data and cannot be undone.": "이 작업은 데이터를 영구적으로 삭제하며 되돌릴 수 없습니다.",
  "This creates a fresh encrypted backup of your vault using the active settings.": "현재 설정을 사용하여 보관함의 새로운 암호화된 백업을 생성합니다.",
  "This device does not have a local copy of the secret. Rotate the secret to capture it again.": "이 장치에는 비밀 키의 로컬 복사본이 없습니다. 다시 캡처하려면 비밀 키를 회전(재생성)하세요.",
  "This passphrase encrypts or decrypts your vault backup. Use the same passphrase you will remember later.": "이 암호는 보관함 백업을 암호화하거나 해독합니다. 나중에 기억할 수 있는 암호를 사용하세요.",
  "Time Cost": "시간 비용",
  "Time Cost (iterations)": "시간 비용 (반복)",
  "Tools for troubleshooting and support.": "문제 해결 및 지원을 위한 도구입니다.",
  "Total items": "총 항목",
  "Trigger cloud sync on demand.": "필요에 따라 클라우드 동기화를 트리거합니다.",
  "Turned off": "꺼짐",
  "Two-Factor Authentication": "2단계 인증",
  "Two-factor authentication": "2단계 인증",
  "Type": "유형",
  "Type passwords automatically using keyboard shortcuts.": "키보드 단축키를 사용하여 비밀번호를 자동으로 입력합니다.",
  "UI": "UI",
  "Unable to generate secret": "비밀을 생성할 수 없습니다",
  "Unable to load status": "상태를 로드할 수 없습니다",
  "Unable to load vaults.": "보관함을 로드할 수 없습니다.",
  "Underscore (_)": "언더스코어 (_)",
  "Unknown": "알 수 없음",
  "Unknown size": "알 수 없는 크기",
  "Unlocking requires both your master password and an authenticator token.": "잠금을 해제하려면 마스터 비밀번호와 인증기 토큰이 모두 필요합니다.",
  "Up to date": "최신 상태",
  "Update Available": "업데이트 가능",
  "Update installed successfully. Please restart the app.": "업데이트가 성공적으로 설치되었습니다. 앱을 다시 시작하십시오.",
  "Update the password used to unlock your vault.": "보관함 잠금을 해제하는 데 사용되는 비밀번호를 업데이트합니다.",
  "Updating Argon2 parameters will re-encrypt the vault and may take a few moments.": "Argon2 파라미터를 업데이트하면 보관함이 다시 암호화되며 잠시 시간이 걸릴 수 있습니다.",
  "Upload Diagnostics to Support": "지원팀에 진단 데이터 업로드",
  "Use Password": "비밀번호 사용",
  "Use hardened allocators for secrets kept in RAM.": "RAM에 보관된 비밀을 위해 하드닝된 할당자를 사용합니다.",
  "Use preset": "프리셋 사용",
  "Vault": "보관함",
  "Vault Health": "보관함 건강 상태",
  "Vault created successfully.": "보관함이 성공적으로 생성되었습니다.",
  "Vault database wiped successfully.": "보관함 데이터베이스를 성공적으로 지웠습니다.",
  "Vault imported successfully.": "보관함을 성공적으로 가져왔습니다.",
  "Vault insights": "보관함 인사이트",
  "Vault management": "보관함 관리",
  "Vault name": "보관함 이름",
  "Vault restored successfully.": "보관함이 성공적으로 복구되었습니다.",
  "Verify & enable": "확인 및 활성화",
  "Verify vault contents for tampering or corruption.": "보관함 내용의 변조 또는 손상 여부를 확인합니다.",
  "Verifying…": "확인 중…",
  "Version": "버전",
  "Version details and update status.": "버전 상세 정보 및 업데이트 상태입니다.",
  "Very strong": "매우 강함",
  "View": "보기",
  "View audit log": "감사 로그 보기",
  "WARNING: This exports all vault contents without encryption. Only proceed on trusted devices.": "경고: 보관함의 모든 내용을 암호화 없이 내보냅니다. 신뢰할 수 있는 장치에서만 진행하세요.",
  "Weak": "약함",
  "Weak Passwords": "취약한 비밀번호",
  "Weak passwords detected": "취약한 비밀번호 감지됨",
  "Weekly": "매주",
  "Wipe Vault Database": "보관함 데이터베이스 지우기",
  "Word count": "단어 수",
  "Words": "단어",
  "Your vault health looks great!": "보관함 건강 상태가 아주 좋습니다!",
  "and": "및",
  "back": "뒤로",
  "backupProviderCustomDesc": "다른 공급자에 대한 사용자 지정 자격 증명을 제공합니다.",
  "backupProviderDropboxDesc": "Dropbox를 백업 대상으로 사용합니다.",
  "backupProviderS3Desc": "백업을 S3 버킷에 동기화합니다.",
  "backupProviderWebdavDesc": "모든 WebDAV 호환 저장소에 연결합니다.",
  "bits": "비트",
  "copies": "사본",
  "createNewVaultCta": "시작하기",
  "createNewVaultDesc": "새로운 보안 데이터베이스 파일로 새롭게 시작하세요.",
  "createNewVaultTitle": "새 보관함 만들기",
  "createVaultDialogTitle": "새 Pulsar 보관함 만들기",
  "decryptingBackup": "백업 해독 중…",
  "elevatedCopyFailed": "관리자 권한으로 보관함을 복사하지 못했습니다.",
  "failedToLoadVault": "선택한 보관함을 로드하지 못했습니다.",
  "fileCheckError": "파일을 확인하는 동안 오류가 발생했습니다.",
  "importFailed": "선택한 백업을 가져오지 못했습니다. 암호를 확인하고 다시 시도하세요.",
  "itemPlural": "항목",
  "itemSingular": "항목",
  "just now": "방금",
  "loginBiometricFailed": "생체 인식 잠금 해제에 실패했습니다.",
  "loginBiometricPrompt": "보관함 잠금 해제",
  "loginCapsLockOn": "Caps Lock이 켜져 있습니다",
  "loginCryptoTagline": "Argon2id + XChaCha20-Poly1305로 보안 유지",
  "loginHidePassword": "비밀번호 숨기기",
  "loginMasterPasswordLabel": "마스터 비밀번호",
  "loginMasterPasswordPlaceholder": "마스터 비밀번호 입력",
  "loginOpenAnotherVault": "다른 보관함 열기",
  "loginShowPassword": "비밀번호 표시",
  "loginSubtitle": "마스터 비밀번호로 보관함 잠금을 해제하세요",
  "loginTitle": "다시 오신 것을 환영합니다",
  "loginUnknownError": "알 수 없는 오류가 발생했습니다.",
  "loginUnlock": "잠금 해제",
  "loginUnlockBiometric": "생체 인식으로 잠금 해제",
  "loginUnlocking": "잠금 해제 중…",
  "migrateCta": "가져오기 시작",
  "migrateDesc": "백업 또는 다른 관리자로부터 데이터를 가져옵니다.",
  "migrateTitle": "마이그레이션 / 복구",
  "noBackupFileSelected": "백업 파일이 선택되지 않았습니다.",
  "noRecentVaults": "최근 보관함을 찾을 수 없습니다.",
  "openExistingCta": "파일 선택",
  "openExistingDesc": "파일에서 기존 Pulsar 보관함을 찾습니다.",
  "openExistingTitle": "기존 보관함 열기",
  "passphraseRequired": "선택한 백업의 잠금을 해제하려면 암호가 필요합니다.",
  "pulsarTipBody": "최대한의 보안을 위해 보관함 파일을 암호화된 드라이브에 보관하세요. Pulsar는 모든 항목을 암호화하지만 물리적 보안도 중요합니다.",
  "pulsarTipTitle": "Pulsar 팁",
  "recentlyOpenedTitle": "최근에 연 보관함",
  "restoringVault": "보관함 내용 복구 중…",
  "selectVaultDialogTitle": "Pulsar 보관함 선택",
  "selectedRecentNotFound": "선택한 최근 파일을 찾을 수 없습니다.",
  "settingsGeneralDefaultVaultAria": "시작 시 기본 보관함 선택",
  "settingsGeneralDefaultVaultLabel": "시작 시 기본 보관함",
  "settingsGeneralDefaultVaultLastUsed": "마지막으로 사용한 보관함",
  "settingsGeneralDefaultVaultNone": "없음",
  "settingsGeneralDefaultViewAll": "모든 항목",
  "settingsGeneralDefaultViewAria": "열 때 기본 보기 선택",
  "settingsGeneralDefaultViewFavorites": "즐겨찾기",
  "settingsGeneralDefaultViewLabel": "열 때 기본 보기",
  "settingsGeneralDefaultViewRecent": "최근 항목",
  "settingsGeneralDescription": "기본 언어, 시작 동작 및 레이아웃을 관리합니다.",
  "settingsGeneralKeyboardBody": "작업 흐름에 맞게 키 조합을 개인화하고 탐색 속도를 높이세요.",
  "settingsGeneralKeyboardCta": "단축키 설정",
  "settingsGeneralKeyboardDesc": "자주 사용하는 작업에 대한 단축키를 맞춤 설정합니다.",
  "settingsGeneralKeyboardTitle": "키보드 단축키",
  "settingsGeneralLanguageAria": "앱 언어 선택",
  "settingsGeneralLanguageLabel": "앱 언어",
  "settingsGeneralLanguageNoResults": "언어를 찾을 수 없습니다",
  "settingsGeneralLanguageSearchPlaceholder": "언어 검색",
  "settingsGeneralLanguageSystem": "시스템(자동)",
  "settingsGeneralSelectOptionFallback": "옵션 선택",
  "settingsGeneralShowInTrayAria": "시스템 트레이 표시 토글",
  "settingsGeneralShowInTrayDesc": "앱을 시스템 트레이에서 접근할 수 있도록 유지합니다.",
  "settingsGeneralShowInTrayTitle": "시스템 트레이에 표시",
  "settingsGeneralStartOnBootAria": "시스템 부팅 시 시작 토글",
  "settingsGeneralStartOnBootDesc": "컴퓨터가 시작될 때 자동으로 실행합니다.",
  "settingsGeneralStartOnBootTitle": "시스템 부팅 시 시작",
  "settingsGeneralTitle": "일반 설정",
  "settingsGeneralTotpAria": "TOTP(시간 기반) 토글",
  "settingsGeneralTotpDesc": "내장 인증기 지원.",
  "settingsGeneralTotpTitle": "TOTP(시간 기반)",
  "settingsGeneralTwoFactorAria": "잠금 해제용 2FA 활성화 토글",
  "settingsGeneralTwoFactorDesc": "보관함 액세스에 추가 보호 계층을 더합니다.",
  "settingsGeneralTwoFactorNote": "보관함 설정 페이지에서 보관함별 재정의를 설정하여 다른 요구사항을 적용하세요.",
  "settingsGeneralTwoFactorTitle": "2단계 인증",
  "settingsVaultAutoBackupDesc": "이 보관함에 대한 정기 백업을 예약합니다.",
  "settingsVaultAutoBackupTitle": "자동 백업",
  "settingsVaultBackupFailed": "백업을 실행하지 못했습니다.",
  "settingsVaultBackupNow": "지금 백업",
  "settingsVaultBackupPassphrasePrompt": "백업을 보호하기 위한 암호를 입력하세요",
  "settingsVaultCompressionDesc": "디스크 공간을 절약하기 위해 보관함 페이로드를 압축합니다.",
  "settingsVaultCompressionTitle": "압축",
  "settingsVaultCreateAction": "보관함 만들기",
  "settingsVaultCreateFailed": "보관함을 생성하지 못했습니다.",
  "settingsVaultCreateSuccess": "보관함이 성공적으로 생성되었습니다.",
  "settingsVaultDisplayName": "표시 이름",
  "settingsVaultEmptyState": "아직 사용할 수 있는 보관함이 없습니다. 시작하려면 보관함을 만들거나 가져오세요.",
  "settingsVaultEncrypted": "암호화됨",
  "settingsVaultExport": "내보내기",
  "settingsVaultExportConfirmPlaintext": "암호화 없이 내보내시겠습니까? 일반 텍스트 데이터를 내보내려면 '확인'을 선택하고, 암호화된 상태를 유지하려면 '취소'를 선택하세요.",
  "settingsVaultExportFailed": "보관함을 내보내지 못했습니다.",
  "settingsVaultExportPassphrasePrompt": "내보내기 파일의 암호를 입력하세요",
  "settingsVaultImportAction": "보관함 가져오기",
  "settingsVaultImportFailed": "보관함을 가져오지 못했습니다.",
  "settingsVaultImportPassphrasePrompt": "백업용 암호를 입력하세요",
  "settingsVaultImportSuccess": "보관함을 성공적으로 가져왔습니다.",
  "settingsVaultInsightsDesc": "모든 보관함에 대한 요약 통계입니다.",
  "settingsVaultInsightsTitle": "보관함 인사이트",
  "settingsVaultItemsUnavailable": "항목을 사용할 수 없음",
  "settingsVaultJustNow": "방금",
  "settingsVaultLastModified": "최종 수정일",
  "settingsVaultLoadError": "보관함을 로드할 수 없습니다.",
  "settingsVaultLoading": "보관함 로드 중…",
  "settingsVaultNamePlaceholder": "보관함 이름",
  "settingsVaultNotEncrypted": "암호화되지 않음",
  "settingsVaultRemoveAria": "{name} 보관함 제거",
  "settingsVaultRemoveAriaFallback": "보관함 제거",
  "settingsVaultRemoveConfirm": "{name}을(를) Pulsar에서 제거하시겠습니까? 볼트 파일 자체가 삭제되지는 않지만, 최근 목록 및 구성에서는 제거됩니다.",
  "settingsVaultRestore": "복구",
  "settingsVaultRestoreFailed": "보관함을 복구하지 못했습니다.",
  "settingsVaultRestorePassphrasePrompt": "복구할 백업 암호를 입력하세요",
  "settingsVaultRestoreSuccess": "보관함이 성공적으로 복구되었습니다.",
  "settingsVaultSelectPrompt": "목록에서 보관함을 선택하여 설정을 조정하세요.",
  "settingsVaultSelectedSubtitle": "이 보관함의 메타데이터 및 자동화를 관리합니다.",
  "settingsVaultSelectedTitle": "선택된 보관함",
  "settingsVaultStatDuplicateEntries": "중복 항목",
  "settingsVaultStatEncrypted": "암호화된 보관함",
  "settingsVaultStatTotalItems": "총 항목",
  "settingsVaultStatWeakPasswords": "취약한 비밀번호 감지됨",
  "settingsVaultStatusAvailable": "사용 가능",
  "settingsVaultStatusLocked": "잠김",
  "settingsVaultStatusUnlocked": "잠금 해제됨",
  "settingsVaultSubtitle": "보관함을 선택하여 설정을 검토하고 조정하세요.",
  "settingsVaultTitle": "보관함 관리",
  "settingsVaultTotpDesc": "이 보관함 내부에 2FA 비밀 저장을 허용합니다.",
  "settingsVaultTotpTitle": "항목별 TOTP 저장",
  "settingsVaultUnknown": "알 수 없음",
  "settingsVaultUnknownSize": "알 수 없는 크기",
  "setupConfirmMasterPassword": "마스터 비밀번호 확인",
  "setupNewMasterPassword": "새 마스터 비밀번호",
  "setupPasswordFieldsRequired": "두 비밀번호 필드를 모두 채워주세요.",
  "setupPasswordLocalNote": "이 비밀번호는 이 장치에 유지됩니다. 안전한 곳에 보관하세요.",
  "setupPasswordMismatch": "비밀번호가 일치하지 않습니다.",
  "setupPasswordTip": "길수록 좋습니다. 대문자, 소문자, 숫자 및 기호를 섞어서 사용하세요.",
  "setupSetPassword": "비밀번호 설정",
  "setupSetting": "설정 중...",
  "setupStrength": "강도",
  "setupStrengthFair": "보통",
  "setupStrengthNone": "없음",
  "setupStrengthStrong": "강함",
  "setupStrengthVeryStrong": "매우 강함",
  "setupStrengthVeryWeak": "매우 약함",
  "setupStrengthWeak": "약함",
  "setupSubtitle": "Pulsar의 모든 비밀을 보호하기 위해 강력한 마스터 비밀번호를 만드세요.",
  "setupTitle": "보관함 보안 설정",
  "setupUnknownError": "알 수 없는 오류가 발생했습니다.",
  "statusTitle": "상태",
  "tagPlural": "태그",
  "tagSingular": "태그",
  "totpAriaEnterCode": "TOTP 코드 입력",
  "totpBackupNote": "인증기 비밀의 백업을 보관하세요. 이 장치에서 저장된 비밀을 분실하더라도 보관함에 액세스하려면 인증기 앱이 필요합니다.",
  "totpCodeHint": "30초마다 자동으로 새로고침됩니다.",
  "totpCodeLabel": "인증 코드",
  "totpCopyCode": "코드 복사",
  "totpCopySuccess": "코드가 클립보드에 복사되었습니다.",
  "totpDigitLabel": "{index}번째 숫자",
  "totpEnterCodeError": "인증기의 6자리 코드를 입력하세요.",
  "totpInvalidCodeError": "코드가 유효하지 않거나 만료되었습니다. 다음 30초 창을 기다린 후 다시 시도하세요.",
  "totpRefresh": "새로고침",
  "totpRefreshIn": "{seconds}초 후 새로고침",
  "totpSecretMissing": "이 장치에는 로그인 인증기 비밀이 없습니다. 등록된 인증기 앱을 사용하여 코드를 생성하세요.",
  "totpSecretStored": "로컬 비밀 저장됨",
  "totpSecretUnavailable": "비밀을 사용할 수 없음",
  "totpSubtitle": "인증기의 6자리 코드를 입력하여 잠금 해제를 완료하세요.",
  "totpTitle": "Pulsar Pass 잠금 해제",
  "totpUnexpectedError": "예기치 않은 오류가 발생했습니다. 다시 시도하세요.",
  "totpVerifyButton": "확인 및 계속",
  "totpVerifying": "확인 중…",
  "tryElevatedAccess": "관리자 권한으로 시도",
  "vaultFileFilterName": "Pulsar 보관함",
  "vaultRestoredPrefix": "보관함 복구됨:",
  "vaultRestoredSuffix": "성공적으로 가져왔습니다.",
  "welcomeSubtitle": "전문가 수준의 암호화로 디지털 라이프를 안전하게 보호하세요.",
  "welcomeTitle": "Pulsar에 오신 것을 환영합니다"
}